斷指處理方法

首先要保持斷指的清潔，先以乾淨的紗 布包裹斷指後，放入塑膠袋進行密封來 防止水進入，再裝進有冰塊與水的容器 內，切記不可用水或酒精浸泡或沖洗斷 指，只要保持斷指的乾燥清潔即可。 那 斷端應該如何處理及止血呢？ 一般情 況下，擠壓手指根部就能夠有效的進行 止血，簡易的紗布及彈繃包紮止血後就趕緊去醫院。

各位千祈唔好掉左隻斷指，如果唔係就冇得駁返